vivo NEX 2 玩咁大？可拆卸鏡頭？

近年智能電話的設計趨勢，除了出現摺疊式屏幕外，最多的便是追求全面屏幕。而 vivo 去年推出 NEX 時，以彈出式鏡頭設計造就了「真。全面屏幕」的效果，跟當時瀏海屏幕及水滴屏幕那些非真正全面屏幕作出了巨大對比。

而作為全面屏幕的領先者，隨著 Asus 的 Zenfone 6 出現的翻轉式鏡頭出現而受到了一定程度的挑戰，而一年過後又是下一代 NEX 準備出現的時候，vivo 會有甚麼利器呢？Vivo 近日展示的 APEX (2019) 概念設計圖，也是跟 NEX 一樣採用全面屏幕設計，而這並非開孔式屏幕，莫非也是繼續採用彈出式鏡頭呢？

日前有消息指，vivo 或在下一代 NEX：NEX 2 在鏡頭方面作出一個令人驚訝的鏡頭設計 – 採用可拆卸模組式後置鏡頭！而洩露這個消息的人士暗示洩密管道相當可靠。

而從插圖來看，該可拆卸的鏡頭模組置於機背的主鏡頭位置，用戶只要把鏡頭模組取下 (估計以磁力方式連接)，便可以把相信作前置鏡頭，甚至可以說是一個可移動鏡頭！

這個方案的好處，除了可以削走前置鏡頭，跟 Zenfone 6 一樣以主鏡頭取代了前置鏡頭的功能外，而且用戶同樣能把擺放在一些比較難拍攝的位置取景等。但是缺點就是該鏡頭是以模組方式設計，供電方面要依靠內置電池，但是電池的容量會因鏡頭模組尺寸所影響，所以可能拍幾張照片便會充電。

不過最終是否採納這個方案還是有待進一步的消息了。。。

[url]

[/url]

依家智能電話最大敵人就係前置鏡頭，點解唔直接取佢？咁咪可以完全解決問題囉

我部dream phone終於推出啦不過可惜係支那機

華為衰落 vivo成最大贏家

偷拍用

巴打有遠見

一定好易唔見 到時賣返1000蚊粒 fat fat la

我見到個標題都諗住tag佢入嚟